[引用] 香港特首人工每日高達$14274

疫情下百業蕭條，打工仔隨時飯碗不保，特首林鄭今年年薪卻繼續加，特首辦回覆查詢指林鄭年薪為521萬元，即月薪43萬，另外非實報實銷酬酢津貼為 98.2 萬元。

根據美國財經網站「24/7 Wall S」於2019年的統計，全球年薪最高的10名領導人為：

1. 新加坡總理李顯龍－1255萬港元
2. 香港特首林鄭月娥－509萬港元
3. 前瑞士聯邦總統毛雷爾－376萬港元
4. 美國總統特朗普－311萬港元
5. 澳洲總理莫里森－294萬港元
6. 德國總理默克爾－287萬港元
7. 紐西蘭總理阿爾登－264萬港元
8. 前茅利塔尼亞總統阿齊茲－257萬港元
9. 奧地利總理古斯－256萬港元
10. 盧林堡首相貝特爾－216萬港元

全球第二高
達HKD$14274一日

參考資料：
《20 Highest Paid World Leaders》

_________

出處 :

Push 1/5

2/5

3/5

4/5

5/5

1. 政府財赤
減人工好合理姐
政府收支唔平衡唔通加人工？
成班都唔用腦

2.政府人工同私人市場無直接關係
間公司賺定蝕先係最直接關係
唔好再打飛機話政府減薪
出面就減好撚多呢d 廢話
政府減唔減 出面已經減左

3.係政府限制左黑警同公務員同一個pool
要加一齊加 要減一齊減
請矛頭直指捆綁式機制
而且係黑警搞到政府財赤

4.減左50%=可請多一倍公務員
減低失業率（多左17萬人就業）

多謝黨

等於我一個月人工

我又無諗到新加坡咁高人工

人地喊2嘢就有

Push

Push 比多啲人睇

其實冇理由高過大國, 佢已經唔使理國防外交